【求置頂】凍資產 奪國藉 禁售武器 加國七大城市抗暴救港

加國七城聯手 抗暴救港

香港政府漠視民意強推逃犯議案修訂條例，香港人自6月9號起爆發一連串抗議示威活動，堅持五大訴求，缺一不可，政府至今一直未有回應。

及至7月21日晚上十時許，元朗西鐵站內發生過百名白衣人手持武器，無差別襲擊手無寸鐵的無辜市民和抗爭者，在文明社會中此舉已屬恐怖襲擊，惟當晚警方接獲市民報警後，不單未能在承諾15分鐘內到達案發現場的指引，延遲39分鐘才抵達涉事現場，同時被香港及國際傳媒拍下警方與白衣人非比尋常的關係，包括兩名警員對西鐵站對手持武器的白衣人視若無睹，以及警方對手持武器的白衣人放行的畫面，令元朗一夜之間成為「冇警時份」，被懷疑警黑勾結。事後警方只以非法集結罪名拘捕19人，並全數獲准保釋。

同一晚位於上環，對於五大訴求不撤不散的抗爭者，被警方多次在毫無預警下，於行人天橋及林士街停車場等高地，向抗爭者發射多枚催淚彈及橡膠子彈，作不合理驅趕，部份執法警員更拒絕出示委任證。警方當晚拘捕45名市民，其中44名被控暴動罪，當中包括在現場予以救援受傷市民的醫護人員及學生。暴動罪在香港的最高刑罰是監禁十年。

自7.21起，香港警方變本加厲，多次拒絕對申請遊行集會發出不反對通知書，違反基本人權，雖然無阻香港市民及抗爭者上街堅持訴求，惟警方施放對人體有害的過期催淚彈、在警棍加上不明物體予以私刑、荷槍實彈指向市民。繼元朗及上環後，再於馬鞍山、葵涌等地爆發多次衝突，強闖私人物業，並無任何搜查令下無理要求搜證搜捕。

香港警方選擇執法，濫用權力粗暴對待抗爭者，淪為漠視市民訴求的政權機器，侵犯基本自由人權，香港特區政府及中共中央違反《中英聯合聲明》，嚴重蠶食「港人治港、高度自治」，不少加國港人感到痛心、憤怒。為此，一群散落在加國各地的香港人堅決為港集氣發聲，本周末於全國多個城市，包括卡加里、哈里法斯、滿地可、渥太華、多倫多、溫尼辟及溫哥華，參照香港無大台模式，自發舉行街站、連儂牆、集會、遊行，並發出加國城市聯合聲明，支持香港市民堅持五大訴求，缺一不可，承諾持續監察，並向加國政府及國會議員強烈要求，捍衛《中英聯合聲明》對香港人各種自由的保障、制裁及禁止向香港出售及輸出具殺傷力武器、凍結香港特區政府官員及警隊決策高層的加國資產及褫奪國藉、要求加國政府放寬對香港政治犯的入境簽證限制、與中國嚴正交涉立即釋放兩名加國外交官等。

“Liberate Hong Kong, it is the revolution of our times.”

一群加國香港人

多倫多 Toronto 3/8
2:30pm
Millennium Park, Markham (100 Town Centre Blvd, Markham, Ontario L3R 5H9)

滿地可 3/8
2pm Monument à Sir George-Étienne Cartier, Parc de Mont-Royal

溫哥華 Vancouver 3/8
3pm Vancouver Art Gallery North Plaza Square - šxʷƛ̓ənəq Xwtl’e7énḵ Square

卡加里 Calgary 4/8.
2pm Gather at Chinatown and march to Chinese council

溫尼辟 Winnipeg 3/8
5pm Canadian Museum for Human Rights

哈里法斯 Halifax 3/8, 4/8
10am-5pm (Opposite to Grand Parade) Barrington St, Halifax

有冇人寫信畀政府如果有中國學生搞笑驅逐佢哋出竟

謝 推

夠膽嚟搞，我哋夠膽做

假文宣都話要塞三隧！各位小心！！

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集
補番真文宣source
5/8 全港大三罷+ 7區開🌼 公海

Push

幫推

Q推

推